\documentclass[a2,landscape]{sciposter}

\usepackage{fontspec,polyglossia}
\setsansfont[
    UprightFont=*-Regular.otf,
    BoldFont=*-Bold.otf
  ]{SourceSansPro}
\setmainlanguage{dutch}
\usepackage{tikz}
\usepackage{url}
\title{Overzichtstabel stratigrafische eenheden in Nederland}
\author{\textbf{Editor:} Hugo van den Berg}
\renewcommand{\authorsize}{\normalsize}
\conference{\parbox[b][0pt]{0.95\textwidth}{Bron stratigrafie: \url{http://www.dinoloket.nl/overzichtstabel} \\ Bron ouderdommen: \url{http://www.stratigraphy.org/ICSchart/ChronostratChart2014-02.pdf} en \url{http://quaternary.stratigraphy.org/correlation/POSTERSTRAT_v2011.pdf.20110222-162627}}\parbox[b][0pt]{0.05\textwidth}{\flushright\today}}

\nologos

\begin{document}

\maketitle

%\begin{figure}
\centering
\begin{tikzpicture}[text height=1.5ex, text depth=0.25ex,
    formatie/.style={pos=0.5,align=center, text width=5.5cm,text height=3ex, text depth=1.4cm},
    formatieEnkel/.style={pos=0.5,align=center, text width=5.5cm,text height=1.5ex, text depth=0.25ex},
  ]
\definecolor{header}{rgb}{1,0.992,0.878}
\definecolor{empty}{rgb}{0.905,0.905,0.905}
% Marien
% Kolom 1
\draw[fill=header] (0,29) rectangle (6,33) node [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {\textbf{Chrono\-stratigrafie}};
\draw[fill=header] (0,9.5) rectangle (2,29) node [pos=0.5,align=center,text width=19cm,rotate=90] {Kwartair};
\draw[fill=header] (2,27) rectangle (6,29) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Holoceen};
\draw[fill=header] (2,9.5) rectangle (4,27) node [pos=0.5,align=center,text width=17cm,rotate=90] {Pleistoceen};
\draw[fill=header] (4,9.5) rectangle (6,19.5) node [pos=0.5,align=center,text width=9.5cm,rotate=90] {"Vroeg"};
\draw[fill=header] (4,19.5) rectangle (6,25) node [pos=0.5,align=center,text width=9.5cm,rotate=90] {"Midden"};
\draw[fill=header] (4,25) rectangle (6,27) node [pos=0.5,align=center,text width=9.5cm,rotate=90] {"Laat"};
\draw[fill=header] (0,5.7) rectangle (2,9.5) node [pos=0.5,align=center,text width=3cm,rotate=90] {Neogeen};
\draw[fill=header] (2,7.6) rectangle (6,9.5) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Plioceen};
\draw[fill=header] (2,5.7) rectangle (6,7.6) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Mioceen};
\draw[fill=header] (0,0) rectangle (2,5.7) node [pos=0.5,align=center,text width=5cm,rotate=90] {Paleogeen};
\draw[fill=header] (2,3.8) rectangle (6,5.7) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Oligoceen};
\draw[fill=header] (2,1.9) rectangle (6,3.8) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Eoceen};
\draw[fill=header] (2,0) rectangle (6,1.9) node  [pos=0.5,align=center,text width=3.5cm] {Paleoceen};

\draw[very thick] (0,0) rectangle (6,33);
% Kolom 2: leeftijd
\draw[fill=header] (6,29) rectangle (12,33) node [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {\textbf{Ouderdom in jaren}};%,text height=3ex, text depth=1.25cm
\draw[very thick] (6,27) -- (6.3,27) node [pos=1,right] {11.700};
\draw[very thick] (6,25) -- (6.3,25) node [pos=1,right] {125.000};
\draw[very thick] (6,19.5) -- (6.3,19.5) node [pos=1,right] {781.000};
\draw[very thick] (6,9.5) -- (6.3,9.5) node [pos=1,right] {2,588 mlj.};
\draw[very thick] (6,7.6) -- (6.3,7.6) node [pos=1,right] {5,33 mlj.};
\draw[very thick] (6,5.7) -- (6.3,5.7) node [pos=1,right] {23 mlj.};
\draw[very thick] (6,3.8) -- (6.3,3.8) node [pos=1,right] {33,9 mlj.};
\draw[very thick] (6,1.9) -- (6.3,1.9) node [pos=1,right] {56 mlj.};
\draw[very thick] (6,0) -- (6.3,0.6) node [pos=1,right] {66 mlj.};


\draw[very thick] (6,0) rectangle (12,33);
% Strat header
\draw[fill=header] (12,31) rectangle (54,33) node  [pos=0.5,align=center,text width=40cm] {\textbf{Lithostratigrafische eenheden op formatieniveau}};
% Kolom 3: Marien
\definecolor{naaldwijk}{rgb}{0.823,0.933,0.98}
\definecolor{eem}{rgb}{0.757,0.906,0.976}
\definecolor{maassluis}{rgb}{0.678,0.863,0.886}
\definecolor{oosterhout}{rgb}{0.624,0.824,0.827}
\definecolor{breda}{rgb}{0.568,0.788,0.788}
\definecolor{veldhoven}{rgb}{0.498,0.772,0.721}
\definecolor{rupel}{rgb}{0.392,0.729,0.698}
\definecolor{tongeren}{rgb}{0.227,0.690,0.671}
\definecolor{dongen}{rgb}{0.016,0.647,0.627}
\definecolor{landen}{rgb}{0.027,0.596,0.580}
\draw[fill=header] (12,29) rectangle (18,31) node [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Marien};
\draw[fill=naaldwijk] (12,27) rectangle (18,29) node [formatie] {Formatie van Naaldwijk};
\draw[fill=empty] (12,26) rectangle (18,27);
\draw[fill=eem] (12,25) rectangle (18,26) node [formatieEnkel] {Eem Formatie};
\draw[fill=empty] (12,13.5) rectangle (18,25);
\draw[fill=maassluis] (12,9.5) rectangle (18,13.5) node [formatie] {Formatie van Maassluis};
\draw[fill=oosterhout] (12,7.6) rectangle (18,9.5) node [formatie] {Formatie van Oosterhout};
\draw[fill=breda] (12,6.1) rectangle (18,7.6) node [formatieEnkel] {Form. v. Breda};
\draw[fill=veldhoven] (12,5.3) rectangle (18,6.1) node [formatieEnkel] {Form. v. Veldhoven};
\draw[fill=rupel] (12,4.2) rectangle (18,5.3) node [formatieEnkel] {Rupel Formatie};
\draw[fill=tongeren] (12,3.4) rectangle (18,4.2) node [formatieEnkel] {Form. v. Tongeren};
\draw[fill=dongen] (12,1.9) rectangle (18,3.4) node [formatieEnkel] {Form. v. Dongen};
\draw[fill=landen] (12,0.75) rectangle (18,1.9) node [formatieEnkel] {Form. v. Landen};
\draw[fill=empty] (12,0) rectangle (18,0.75);

\draw[very thick] (12,0) rectangle (18,31);

% Rivier header
\draw[fill=header,very thick] (18,30) rectangle (42,31) node  [pos=0.5,align=center,text width=22cm] {Fluviatiel};

% Kolom 4: Eridanos
\definecolor{appelscha}{rgb}{1,0.8,0.482}
\definecolor{peize}{rgb}{0.976,0.674,0.455}
\draw[fill=header] (18,29) rectangle (24,30) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Oostelijke rivieren};
\draw[fill=empty] (18,21.8) rectangle (24,29);
\draw[fill=appelscha] (18,19.5) rectangle (24,21.8) node  [formatie] {Formatie van Appelscha};
\draw[fill=empty] (18,18.6) rectangle (24,19.5);
\draw[fill=peize] (18,9.3) rectangle (24,18.6) node  [formatieEnkel] {Formatie van Peize};
\draw[fill=empty] (18,0) rectangle (24,9.3);

\draw[very thick] (18,0) rectangle (24,30);

% Kolom 5: Rijn
\definecolor{echteld}{rgb}{0.616,0.784,0.918}
\definecolor{kreftenheye}{rgb}{0.533,0.718,0.894}
\definecolor{urk}{rgb}{0.416,0.631,0.839}
\definecolor{sterksel}{rgb}{0.388,0.549,0.792}
\definecolor{waalre}{rgb}{0.361,0.494,0.745}
\definecolor{kiezelooliet}{rgb}{0.776,0.737,0.678}
\definecolor{inden}{rgb}{0.682,0.659,0.522}
\draw[fill=header] (24,29) rectangle (30,30) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Rijn};
\draw[fill=echteld] (24,27) rectangle (30,29) node  [formatie] {Formatie van Echteld};
\draw[fill=kreftenheye] (24,24.8) rectangle (30,27) node  [formatie] {Formatie van Kreftenheye};
\draw[fill=urk] (24,21.8) rectangle (30,24.8) node  [formatieEnkel] {Formatie van Urk};
\draw[fill=sterksel] (24,18.6) rectangle (30,21.8) node  [formatie] {Formatie van Sterksel};
\draw[fill=waalre] (24,9.3) rectangle (30,18.6) node  [formatieEnkel] {Formatie van Waalre};
\draw[fill=kiezelooliet] (24,7.6) rectangle (30,9.3) node  [formatieEnkel] {Kiezeloöliet Formatie};
\draw[fill=inden] (24,6.73) rectangle (30,7.6) node  [formatieEnkel] {Formatie van Inden};
\draw[fill=empty] (24,0) rectangle (30,6.73);

\draw[very thick] (24,0) rectangle (30,30);

% Kolom 6: Maas
\definecolor{beegden}{rgb}{0.808,0.631,0.792}
\draw[fill=header] (30,29) rectangle (36,30) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Maas};
\draw[fill=beegden] (30,7.6) rectangle (36,29) node  [formatie] {Formatie van Beegden};
\draw[fill=empty] (30,0) rectangle (36,7.6);

\draw[very thick] (30,0) rectangle (36,30);

% Kolom 7: Belgie
\definecolor{kreekrak}{rgb}{0.725,0.800,0.439}
\definecolor{koewacht}{rgb}{0.608,0.714,0.396}
\definecolor{stramproy}{rgb}{0.553,0.635,0.404}
\draw[fill=header] (36,29) rectangle (42,30) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Belgische rivieren};
\draw[fill=empty] (36,28.76) rectangle (42,29);
\draw[fill=kreekrak] (36,27) rectangle (42,28.76) node  [formatieEnkel] {Kreekrak Formatie};
\draw[fill=koewacht] (36,22.9) rectangle (42,27) node  [formatie] {Formatie van Koewacht};
\draw[fill=empty] (36,18.6) rectangle (42,22.9);
\draw[fill=stramproy] (36,9.3) rectangle (42,18.6) node  [formatie] {Formatie van Stramproy};
\draw[fill=empty] (36,0) rectangle (42,9.3);

\draw[very thick] (36,0) rectangle (42,30);

% Kolom 8: Glaciaal
\definecolor{drente}{rgb}{0.937,0.315,0.501}
\definecolor{peelo}{rgb}{0.972,0.529,0.616}
\draw[fill=header] (42,29) rectangle (48,31) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Glaciaal};
\draw[fill=empty] (42,25) rectangle (48,29);
\draw[fill=drente] (42,24.5) rectangle (48,25) node  [formatieEnkel] {\small Formatie van Drente};
\draw[fill=empty] (42,22.9) rectangle (48,24.5);
\draw[fill=peelo] (42,22.2) rectangle (48,22.9) node  [formatieEnkel] {Formatie van Peelo};
\draw[fill=empty] (42,0) rectangle (48,22.2);

\draw[very thick] (42,0) rectangle (48,31);

% Kolom 9: Overig
\definecolor{nieuwkoop}{rgb}{0.596,0.294,0.106}
\definecolor{woudenberg}{rgb}{0.435,0.184,0.016}
\definecolor{drachten}{rgb}{0.988,0.906,0.475}
\definecolor{boxtel}{rgb}{1,0.973,0.631}
\definecolor{heyenrath}{rgb}{0.812,0.780,0.592}
\definecolor{holset}{rgb}{0.882,0.855,0.647}
\definecolor{ville}{rgb}{0.310,0.035,0.024}
\draw[fill=header] (48,29) rectangle (54,31) node  [pos=0.5,align=center,text width=5.5cm] {Overig};
\draw[fill=nieuwkoop] (48,27) rectangle (52,29) node  [formatie, white] {Formatie van Nieuwkoop};
\draw[fill=empty] (48,26.1) rectangle (52,27);
\draw[fill=woudenberg] (48,25) rectangle (52,26.1) node  [formatieEnkel, white] {Woudenberg};
\draw[fill=empty] (48,24.5) rectangle (52,25);
\draw[fill=drachten] (48,22.9) rectangle (52,24.5) node  [formatie] {Formatie van Drachten};
\draw[fill=empty] (48,6.6) rectangle (54,22.9);
\draw[fill=boxtel] (52,21.8) rectangle (53,29) node [formatieEnkel, text width=6.5cm,rotate=90] {Formatie van Boxtel};
\draw[fill=holset] (52,6.73) rectangle (53,18.6) node [formatieEnkel, text width=11cm,rotate=90] {Formatie van Holset};
\draw[fill=heyenrath] (53,6.73) rectangle (54,29) node [formatieEnkel, text width=22cm,rotate=90] {Formatie van Heyenrath};
\draw[fill=ville] (48,5.7) rectangle (54,6.6) node  [formatieEnkel,white] {Formatie van Ville};
\draw[fill=empty] (48,0) rectangle (54,5.7);

\draw[very thick] (48,0) rectangle (54,31);

% Kader
\draw[very thick] (0,29) rectangle (54,33);
\draw[ultra thick,fill=none] (0,0) rectangle (54,33);

\end{tikzpicture}
%\end{figure}
\end{document}